{
    "question": "Salah satu faktor penting yang memengaruhi pembangunan ekonomi adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 2 faktor terpenting yg mempengaruhi pembangunan ekonomi suatu daerah atau negara, antara lain adalah sumber daya alam dan sumber daya manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>iya sama samaa </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manajemen-adalah-seni-menyelesaikan-pekerjaan-melalui-orang-lain-174",
            "question": "Manajemen adalah seni menyelesaikan pekerjaan melalui orang lain. definisi tersebut dikemukakan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MARY parker follet</h3><p></p><p>jadikan jawaban tercerdas ya</p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hambatan-dalam-proses-penyampaian-pengertian-atau-idea-secara-efe-703",
            "question": "Hambatan dalam proses penyampaian pengertian atau idea secara efektif merupakan hambatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"Hambatan sematik\",hambatan sematik adalah hambatan karena proses penyampaian idea secara efektif ..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p>semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pembayaran-yang-mempunyai-peranan-penting-dalam-perekonomi-917",
            "question": "Sistem pembayaran yang mempunyai peranan penting dalam perekonomian yaitu .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>untuk menjaga stabilitas keuangan dan perbankan, sebagai transmisi kebijakan moneter, dan sebagai alat untuk meningkatkan efisiensi ekonomi suatu negara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-bumn-dan-bums-dalam-kepemilikan-modalnya-yaitu-pada-bum-553",
            "question": "Perbedaan bumn dan bums dalam kepemilikan modalnya yaitu pada bums",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong><strong> </strong></p><p></p><p><strong>BUMN:</strong><strong> </strong>Badan Usaha milik Negara. Modal dan pengelolaannya di lakukan oleh negara.</p><p></p><p><strong>BUMS:</strong><strong> </strong>Badan Usaha Milik Swasta. Modal dan kepemilikannya biasanya perorangan.</p><p></p><p>Maaf kalau salah:\")</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berbagai-jenis-usaha-atau-kegiatan-ekonomi-dilakukan-manusia-untu-382",
            "question": "Berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi dilakukan manusia untuk....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbagai jenis usaha atau kegiatan ekonomi di lakukan manusia untuk...untuk memenuhi kebutuhan ekonomi </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>memenuhi kebutuhan hidupn</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-contoh-dampak-kebijakan-pemerintah-terhadap-penawaran-646",
            "question": "Sebutkan 2 contoh dampak kebijakan pemerintah terhadap penawaran suatu barang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Dilansir dari situs resmi Bank Indonesia, untuk menjaga stabilitas makroekonomi diperlukan dua kebijakan penting, yaitu:</p><p></p><p>Pemenuhan berbagai faktor pendukung bagi pertumbuhan ekonomi dan penyerapan tenaga kerja. Khususnya percepatan pembangunan infrastruktur baik fisik maupun nonfisik.</p><p>Pengembangan sektor ekonomi potensial yang berdaya saing tinggi dengan mengoptimalkan pemanfaatan teknologi, informasi digital, dan e-commerce.</p><p>Kombinasi kebijakan tersebut didukung partisipasi swasta secara aktif. Diyakini mampu mengatasi berbagai permasalahan dalam perekonomian Indonesia seperti kemiskinan, pengangguran, dan ketimpangan sosial ekonomi.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-ekonomi-dalam-suatu-perekonomian-terdiri-atas-a-b-435",
            "question": "Pelaku ekonomi dalam suatu perekonomian terdiri atas . . . .    A. Badan Usaha Milik Negara, Badan Usaha Milik Swasta, dan Koperasi\r\nBadan Usaha Milik Negara, Badan Usaha Milik Swasta, Badan Usaha Milik Daerah, dan \r\nKoperasi \r\n\r\nB. Rumah tangga keluarga, rumah tangga perusahaan, rumah tangga pemerintah, dan rumah tangga luar negeri \r\n\r\nC. Rumah tangga konsumen, rumah tangga produsen, distributor, dan pemerintah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Rumnah tangan keluarga,rumah tangga perusahaan dan seterusnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.badan usaha milik negara .badan usaha milik swasta ,koprasi badan usaha milik daerah ,dan koperasai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-permasalhan-yg-di-hadapi-oleh-negara-negara-yg-bergabung-di-a-494",
            "question": "Apa permasalhan yg di hadapi oleh negara negara yg bergabung di asean?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Stabilitas geopolitik dan hubungan regional. </p><p>2.Tantangan tata kelola untuk bisnis. </p><p>3.Model bisnis baru. </p><p>4.Mengubah demografi. </p><p>5.Pertumbuhan inklusif dan pembangunan berkelanjutan. ...</p><p>6.Ekonomi digital regional. </p><p>7.Integrasi ekonomi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskam-apakah-badan-usaha-sama-dengan-perusahaan-671",
            "question": "Jelaskam apakah badan usaha sama dengan perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Badan usaha merupakan tempat berlangsungnya proses organisasi ekonomi, sedangkan perusahaan merupakan tempat kegiatan teknis untuk menghasilkan barang dan jasa. Badan usaha didirikan dengan tujuan mencari laba, sedangkan perusahaan memiliki tujuan hanya untuk melakukan proses produksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segala-sesuatu-yang-menurut-undang-undang-di-jadikan-dasar-atau-s-240",
            "question": "Segala sesuatu yang menurut undang-undang di jadikan dasar atau sasaran pemungutan pajak disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Objek Pajak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Objek pajak merupakan sumber pendapatan yang dikenakan pajak berupa benda atau sesuatu yang menjadi sasaran pajak seperti rumah, mobil, penghasilan, dan lain-lain</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}